老婦伊院照大腸 導管錯插陰道須切輸卵管

無嘢呀，咁都插錯？
伊利沙伯醫院發生醫療事故，一名79歲老婦進行大腸造影檢查，有5年經驗的放射師將導管經肛門置入腸道時，疑不當置入陰道，致造影劑殘留在病人的陰道、子宮及輸卵管，或引致腹腔炎，病人須切除輸卵管。有腸胃科醫生指，有關事故可以致命。病人組織直斥事件難以理解及不能接受，指家屬要求解釋及賠償。伊院則向病人及其家屬致歉。

@happyplaza

事件中涉及2名5年及20年年資的放射科技師，分別負責置入導管及在旁監察 唔通係青頭仔？

阿婆下面變到肉醬咁好難分？

唔敢睇合埋眼插？

個呀婆後生玩到咩程度先會分唔到西既屎眼

香港醫生又出事
又話唔關佢地事啦
有話好似中六合彩咁啦

伊利沙伯喎
同瑪麗威爾斯並列香港最好既醫院
都係咁既質素
香港醫療已完

source?

電視新聞報道都出咗幾次

伊利沙伯醫院放射師。標題好似寫咗伊院

要睇呀婆下面係點
可能佢地現場r晒頭

真係最好？
近年啲醫療事故聽親都係依三間既

呢三間都係最忙

放射師wor

一定係政府資源唔夠搞到我wrong hole啦！

唔記得邊間保險上年仲講緊照腸唔俾入院照
而家入院都出事

成件事真係好撚on9